Q: 新生儿一天要喂几次奶？
A: 新生儿通常每2-3小时需要喂一次奶，一天大约8-12次。母乳喂养建议按需喂养，观察宝宝的饥饿信号。

Q: 宝宝哭闹不止怎么办？
A: 首先检查是否饿了、尿湿了、太热或太冷。可以尝试轻拍、摇摆、播放白噪音。如果持续哭闹超过3小时，建议咨询医生。

Q: 什么时候开始给宝宝添加辅食？
A: 世界卫生组织建议6个月开始添加辅食。开始时选择单一食材，如米粉、蔬菜泥，逐渐增加种类。

Q: 宝宝发烧了怎么办？
A: 3个月以下宝宝发烧需立即就医。3个月以上宝宝，体温38.5°C以下可物理降温，超过38.5°C需要药物降温并就医。

Q: 如何判断宝宝是否吃饱了？
A: 观察宝宝的表现：吃奶后安静满足、体重正常增长、尿湿次数足够（每天6-8次）、大便正常。

Q: 宝宝睡觉时需要开灯吗？
A: 不建议开灯睡觉。黑暗环境有助于宝宝建立昼夜节律，促进褪黑素分泌，提高睡眠质量。

Q: 什么时候可以给宝宝洗澡？
A: 脐带脱落前建议擦浴，脐带脱落后可以盆浴。水温37-38°C，时间5-10分钟，频率每周2-3次。

Q: 宝宝便秘怎么办？
A: 增加水分摄入，母乳妈妈多喝水多吃蔬菜。可以顺时针按摩宝宝腹部，做蹬腿运动。严重时咨询医生。

Q: 如何预防宝宝湿疹？
A: 保持皮肤清洁干燥，使用温和的婴儿护肤品，避免过度清洁，选择纯棉衣物，保持适宜的室温湿度。

Q: 宝宝什么时候开始长牙？
A: 大多数宝宝在4-7个月开始长牙，通常下门牙最先萌出。长牙期间可能会流口水、咬东西、烦躁不安。